hdmi dp線一問

想問如果mac book pro 2018 駁落lg 27ul500，想推到4k 60hz，要用啲咩線先可以用得盡？

hdmi2.0 係咪唔得，要用Dp線？

因為本身得hdmi轉插系手，冇dp轉插，我完用Hdmi線去Setting到睇，佢最高剩係去到30hz，但呢隻mon應該係可以推到60 hz，上網睇完啲文都唔係好明

4k 60 係得dp先得

我又想問下
我隻電腦mon 144hz
內置喇叭

之前插部switch 落去玩
下下要伸隻手去個mon後面轉hdmi
有時又無聲

點樣可以方便d玩電腦時 又得閒直接轉個mon玩switch

Thx

買多條Hdmi連switch 同mon